'กร'สั่งลงดาบ 5หมอรพ.ฉาว ตามแพทยสภา

วันเสาร์ที่ 8 เมษายน พ.ศ.2543
'กร' สั่งลงดาบ 5หมอรพ.ฉาว ตามแพทยสภา

"กร" ในฐานะสภานายกพิเศษของแพทยสภา สั่งฟัน 5 แพทย์วชิร ปราการ ตามมติของแพทยสภาแล้ว 
โดยถอนใบอนุญาตประกอบโรคศิลป์ของ น.พ.สิโรจน์ และพักใบอนุญาตฯ 4 นายแพทย์ลดหลั่นไปตามความผิด 


น.พ.ศุภชัย คุณารัตนพฤกษ์ รองปลัดกระทรวงสาธารณสุข ในฐานะเลขาธิการแพทยสภาเปิดเผยว่า 
ภายหลังจากที่แพทยสภาได้ส่งมติเรื่องการลงโทษแพทย์ของโรงพยาบาล วชิรปราการ ทั้ง 
5 คน ที่ร่วมกันผ่าตัดเปลี่ยนไต ผิดหลักเกณฑ์ของแพทยสภา ให้นายกร ทัพพะรังสี รองนายกรัฐมนตรี 
และรมว.สาธารณสุข ซึ่งเป็นสภานายกพิเศษ เพื่อพิจารณาลงโทษตามมติของแพทยสภา หรือจะเปลี่ยนแปลงมติดังกล่าว 
โดยล่าสุดสภานายกพิเศษได้ส่งผลการพิจารณากลับมายังแพทยสภาแล้ว โดยไม่ได้มีการแสดงความเห็นขัดแย้ง 
หรือมีความเห็นเป็นอื่น นอกเหนือไปจากมติของแพทยสภา

สำหรับมติของแพทยสภาที่ลงโทษแพทย์ทั้ง 5 รายประกอบด้วย 1.น.พ.สิโรจน์ กาญจนปัญจพล 
ประธานกรรมการบริหารโรงพยาบาลวชิรปราการ ถูกเพิกถอนใบอนุญาตประกอบวิชาชีพ 2.น.พ.วีระเดช 
เลิศดำรงค์ลักษณ์ ถูกพักใช้ใบอนุญาตประกอบวิชาชีพ 6 เดือน 3.น.พ.นิสิต อุปรารัตน์ 
ถูกพักใช้ใบอนุญาตประกอบวิชาชีพ 3 เดือน 4.น.พ.ไพณัช เจาฑะเกษตรริน และ 5.น.พ.สุกิจ 
จำปาเงิน ซึ่งเป็นผู้ร้องเรียน ถูกพักใช้ใบอนุญาตคนละ 1 ปี ทั้งนี้ แพทยสภาจะต้องจัดทำหนังสือแจ้งให้แพทย์ทั้ง 
5 ราย รับทราบมติดังกล่าว และส่งใบอนุญาตประกอบวิชาชีพที่แพทยสภาออกให้กลับคืนมายังแพทยสภา 
มิเช่นนั้นแพทยสภาอาจขอความร่วมมือจากเจ้าหน้าที่ตำรวจในท้องที่ เพื่อเรียกใบอนุญาตประกอบวิชาชีพคืนจากแพทย์เหล่านี้ก็ได้

ส่วนเรื่องที่เจ้าหน้าที่ตำรวจออกหมายเรียก น.พ.สิโรจน์ ในข้อหาทำให้ผู้อื่นเสียชีวิตนั้น 
เลขาธิการแพทยสภา ระบุว่า เจ้าหน้าที่ตำรวจ มีกระบวนการสอบสวน และขอบเขตความรับผิดชอบ 
แตกต่างจากการทำงานของแพทยสภา แต่อนุกรรมการเฉพาะกิจของแพทยสภาก็ได้รวบรวมพยานหลักฐานอย่างเต็มความสามารถแล้ว 
ซึ่งข้อมูลของแพทยสภาที่ระบุไว้ในสำนวนการสอบสวนนั้น ไม่ปรากฏหลักฐานทางการแพทย์ว่า 
มีการทำให้คนไข้เสียชีวิต ส่วนตำรวจจะมีหลักฐานเป็นอย่างไร คงต้องสอบถามจากพนักงานสอบสวน 


Krungthep Turakij Newspaper
